<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Учеба | Матюшкин Д.В.</title>
    <link>https://example.com/ru/category/%D1%83%D1%87%D0%B5%D0%B1%D0%B0/</link>
      <atom:link href="https://example.com/ru/category/%D1%83%D1%87%D0%B5%D0%B1%D0%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Учеба</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Mon, 30 May 2022 00:00:02 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://example.com/media/icon_hue3e8464a5670afc123b561c3a075aaa3_21660_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Учеба</title>
      <link>https://example.com/ru/category/%D1%83%D1%87%D0%B5%D0%B1%D0%B0/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Статический генератор сайтов hugo</title>
      <link>https://example.com/ru/post/hugo/</link>
      <pubDate>Mon, 30 May 2022 00:00:02 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/ru/post/hugo/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;обзор&#34;&gt;Обзор&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Hugo - это статический генератор веб-сайтов HTML и CSS, написанный на Go.
Он оптимизирован для обеспечения скорости, простоты использования и возможности настройки.
Хьюго берет каталог с контентом и шаблонами и превращает их в полноценный HTML-сайт.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hugo полагается на файлы Markdown с исходным кодом для метаданных, и вы можете запустить Hugo из любого каталога.
Это хорошо работает для общих хостов и других систем, где у вас нет привилегированной учетной записи.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hugo рендерит типичный веб-сайт среднего размера за доли секунды.
Хорошее эмпирическое правило заключается в том, что каждый фрагмент контента отображается примерно за 1 миллисекунду.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hugo разработан так, чтобы хорошо работать с любым типом веб-сайта, включая блоги, tumbles и docs.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;поддерживаемые-архитектуры&#34;&gt;Поддерживаемые архитектуры&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;В настоящее время мы предоставляем готовые двоичные файлы Hugo для Windows, Linux, FreeBSD, NetBSD, DragonFly BSD, OpenBSD, macOS (Darwin) и &lt;a href=&#34;https://gist.github.com/bep/a0d8a26cf6b4f8bc992729b8e50b480b&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Android&lt;/a&gt; для архитектур x64, i386 и ARM.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hugo также может быть скомпилирован из исходного кода везде, где может выполняться цепочка инструментов компилятора Go, например, для других операционных систем, включая Plan 9 и Solaris.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Полная документация доступна по адресу &lt;a href=&#34;https://gohugo.io/getting-started/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Hugo Documentation&lt;/a&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;выберите-способ-установки&#34;&gt;Выберите способ установки&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Если вы хотите использовать Hugo в качестве генератора сайтов, просто установите двоичные файлы Hugo.
Двоичные файлы Hugo не имеют внешних зависимостей.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Чтобы внести свой вклад в исходный код или документацию Hugo, вам следует &lt;a href=&#34;https://github.com/gohugoio/hugo#fork-destination-box&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;разветвить проект Hugo GitHub&lt;/a&gt; и клонируйте его на свой локальный компьютер.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Наконец, вы можете установить исходный код Hugo с помощью &lt;code&gt;go&lt;/code&gt;, самостоятельно создать двоичные файлы и запустить Hugo таким образом.
Создание двоичных файлов - простая задача для опытного добытчика &lt;code&gt;go&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;установите-hugo-в-качестве-генератора-вашего-сайта-бинарная-установка&#34;&gt;Установите Hugo в качестве генератора Вашего сайта (Бинарная установка)&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Используйте &lt;a href=&#34;https://gohugo.io/getting-started/installing/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;инструкцию по установке в документации Hugo&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;сборка-и-установка-двоичных-файлов-из-исходного-кода-расширенная-установка&#34;&gt;Сборка и установка двоичных файлов из исходного кода (Расширенная установка)&lt;/h3&gt;
&lt;h4 id=&#34;необходимые-инструменты&#34;&gt;Необходимые инструменты&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://git-scm.com/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Git&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://golang.org/dl/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Go&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;извлечение-из-github&#34;&gt;Извлечение из GitHub&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Для извлечения и сборки исходного кода из GitHub:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-bash&#34; data-lang=&#34;bash&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;mkdir &lt;span class=&#34;nv&#34;&gt;$HOME&lt;/span&gt;/src
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;cd&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nv&#34;&gt;$HOME&lt;/span&gt;/src
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;git clone https://github.com/gohugoio/hugo.git
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;cd&lt;/span&gt; hugo
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;go install
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Если вы являетесь пользователем Windows, замените переменную среды &lt;code&gt;$HOME&lt;/code&gt;, указанную выше, на &lt;code&gt;%USERPROFILE%&lt;/code&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если вы хотите скомпилировать с поддержкой Sass/SCSS, используйте &lt;code&gt;--tags extended&lt;/code&gt; и убедитесь, что в вашей среде go установлено значение &lt;code&gt;CGO_ENABLED=1&lt;/code&gt;. Если вы не хотите, чтобы CGO был включен, вы можете использовать следующую команду, чтобы временно включить CGO только для компиляции hugo:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-bash&#34; data-lang=&#34;bash&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;nv&#34;&gt;CGO_ENABLED&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;m&#34;&gt;1&lt;/span&gt; go install --tags extended
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;h2 id=&#34;документация-хьюго&#34;&gt;Документация Хьюго&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Документация Hugo теперь находится в собственном репозитории, см. &lt;a href=&#34;https://github.com/gohugoio/hugoDocs&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://github.com/gohugoio/hugoDocs&lt;/a&gt; . Но мы храним версию этой документации в качестве &amp;ldquo;поддерева git&amp;rdquo; в этом репозитории. Чтобы создать подпапку &amp;ldquo;/docs&amp;rdquo; в качестве веб-сайта Hugo, вам необходимо клонировать это хранилище:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-bash&#34; data-lang=&#34;bash&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;git clone git@github.com:gohugoio/hugo.git
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Языки научного программирования</title>
      <link>https://example.com/ru/post/programming/</link>
      <pubDate>Thu, 26 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/ru/post/programming/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;статья&#34;&gt;Статья&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&#34;научные-языки-программирования&#34;&gt;Научные языки программирования&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В компьютерном программировании научный язык программирования может относиться к двум степеням одной и той же концепции.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В широком смысле, научный язык программирования — это язык программирования, который широко используется в вычислительной науке и вычислительной математике. В этом смысле C/C++ и Python можно считать научными языками программирования.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В более строгом смысле, научный язык программирования — это язык, разработанный и оптимизированный для использования математических формул и матриц. Такие языки характеризуются не только наличием библиотек, выполняющих математические или научные функции, но и синтаксисом самого языка. Например, ни в C++, ни в Python нет встроенных типов матриц или функций для матричной арифметики (сложение, умножение и т. д.); вместо этого эта функциональность доступна через стандартные библиотеки. Языки научного программирования в более строгом смысле включают ALGOL, APL, Fortran, J, Julia, Maple, MATLAB и R.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Научные языки программирования не следует путать с научным языком в целом, который в общих чертах относится к более высоким стандартам точности, правильности и краткости, ожидаемым от практиков научного метода.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;примеры&#34;&gt;Примеры&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Линейная алгебра&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Научные языки программирования предоставляют средства для работы с линейной алгеброй. Например, следующая программа Julia решает систему линейных уравнений:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;A = rand(20, 20)  # A - матрица 20x20
b = rand(20)      # b — вектор из 20 элементов
x = A\b           # x является решением A*x = b
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Работа с большими векторами и матрицами является ключевой особенностью этих языков, поскольку линейная алгебра закладывает основу для математической оптимизации, которая, в свою очередь, позволяет использовать основные приложения, такие как глубокое обучение.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В научном языке программирования мы можем вычислять оптимум функции с синтаксисом, близким к математическому языку. Например, следующий код Жюлиа находит минимум многочлена&lt;br&gt;
P(x,y) = x^2 - 3xy + 5y^2 - 7y + 3&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-C++&#34; data-lang=&#34;C++&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;k&#34;&gt;using&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;n&#34;&gt;Optim&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;nf&#34;&gt;P&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;x&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;,&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;y&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;)&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;n&#34;&gt;x&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;^&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;mi&#34;&gt;2&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;o&#34;&gt;-&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;mi&#34;&gt;3&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;x&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;*&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;y&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;o&#34;&gt;+&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;mi&#34;&gt;5&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;y&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;^&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;mi&#34;&gt;2&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;o&#34;&gt;-&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;mi&#34;&gt;7&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;y&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;o&#34;&gt;+&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;mi&#34;&gt;3&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;z&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;err&#34;&gt;₀&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;[&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;mf&#34;&gt;0.0&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;       &lt;span class=&#34;mf&#34;&gt;0.0&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;]&lt;/span&gt;     &lt;span class=&#34;err&#34;&gt;#&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;err&#34;&gt;отправная&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;err&#34;&gt;точка&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;err&#34;&gt;алгоритма&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;err&#34;&gt;оптимизации&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;optimize&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;z&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;o&#34;&gt;-&amp;gt;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;n&#34;&gt;P&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;z&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;...),&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;n&#34;&gt;z&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;err&#34;&gt;₀&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;n&#34;&gt;Newton&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;();&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;         &lt;span class=&#34;n&#34;&gt;autodiff&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;o&#34;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;forward&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;)&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;В этом примере используется метод минимизации Ньютона. Современные языки научного программирования будут использовать автоматическое дифференцирование для вычисления градиентов и гессианов функции, заданной в качестве входных данных; ср. дифференцируемое программирование. Здесь для этой задачи была выбрана автоматическая дифференциация вперед. Старые научные языки программирования, такие как почтенный Фортран, требовали, чтобы программист передал рядом с функцией, которую необходимо оптимизировать, функцию, вычисляющую градиент, и функцию, вычисляющую гессиан.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Имея больше информации о минимизируемой функции, можно использовать более эффективные алгоритмы. Например, выпуклая оптимизация обеспечивает более быстрые вычисления, когда функция является выпуклой, квадратичное программирование обеспечивает более быстрые вычисления, когда функция не более чем квадратична по своим переменным, и линейное программирование, когда функция не более чем линейна.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Презентация</title>
      <link>https://example.com/ru/post/presentation/</link>
      <pubDate>Thu, 19 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/ru/post/presentation/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;важные-правила-при-создании-презентации&#34;&gt;Важные правила при создании презентации&lt;/h1&gt;
&lt;h3 id=&#34;правило-1--текст-должен-читаться&#34;&gt;Правило 1 — текст должен читаться&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Понятие читабельности простым языком означает возможность текста быть легким для прочтения. Например, если поставить белый текст на черный фон, то пункт с читабельностью будет выполнен на 100%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если же текст фиолетового цвета написать на красном фоне, то глазу рядового зрителя будет тяжело сконцентрироваться на информации при таком обилии цвета и яркости.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;правило-2--цвета&#34;&gt;Правило 2 — цвета&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Перед стартом создания презентации всегда хорошо отработать ее цветовое наполнение, выбрать определенную палитру цветов из двух-трех главных оттенков и строить вокруг них всю базу. В Powerpoint или Keynote удобно сразу же эту палитру сохранять, чтобы видеть все рабочие цвета перед глазами. При наполнении презентации лучше не использовать больше двух-трех цветов на слайде, иначе внимание зрителя может рассеяться из-за обилия оттенков. Важно каждому цвету придавать особое значение, например все заголовки делать желтыми, а весь основной текст — белого или черного цвета. Если мы подкрепим информацию цветом, то читателю будет легче анализировать слайд, и он сможет быстро найти нужную информацию.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На слайде ниже мы даем заголовку и нумерации оранжевый цвет, тем самым направляя зрителя от якорей нашего слайда к основному черному тексту. Черного цвета на слайде больше всего, соответственно читатель делает вывод, что это и есть объемная основная информация.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;правило-3--текст-и-его-стиль&#34;&gt;Правило 3 — текст и его стиль&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Формат шрифтов при написании заголовков, основного текста и колонтитулов влияет на то, как будет восприниматься информация. Чаще всего для заголовков используется стиль с засечками, то есть с заостренными углами. Для основного текста больше подойдет шрифт без засечек, то есть с прямыми углами и плавными линиями.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Подсказку по стилю шрифта нам даст сам текст, на примере с малышом и мамой логичнее работать с текстом без засечек, чтобы он лишний раз не перегружал воздушный приятный слайд.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;правило-4--картинка-в-качестве-hq&#34;&gt;Правило 4 — картинка в качестве HQ&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;При открытии каждого нового слайда пользователь ищет глазами визуал, графику или иллюстрацию, те объекты, которые помогут ему отдохнуть во время чтения большого объема текста или подкрепить прочитанную информацию.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;При создании графических форм и объектов с нуля не возникает трудностей с их качеством и воспроизведением на слайде, а если же сохранять картинки из интернет-источников и вставлять на слайд, то качество может быть плохое. Почему так происходит?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Чаще всего при поиске картинок мы не обращаем внимание на то, как они выглядят в полноэкранном режиме. Мы видим их в маленьком формате и они зачастую смотрятся хорошо. Однако выведение слайда в полноэкранном режиме на аудиторию или трансляция его на большом экране компьютера может подчеркнуть некачественное изображение. Важно иметь доступ к HQ картинка, чтобы у зрителя не возникло ощущение не профессионально подготовленной презентации.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;правило-5--не-перегружайте-слайд&#34;&gt;Правило 5 — не перегружайте слайд&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;В школе мы часто делали презентации и большинство из них структурно и композиционно выглядели вот так.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;К сожалению такие слайды абсолютно не дышат, не имеют свободного пространства, то есть воздуха. А воздух — это самое важное на слайде, без него макет тонет в текстовой и визуальной информации. Задача дизайнера — расставить объекты на слайде таким образом, чтобы они сосуществовали, а не вытесняли друг друга. В белом пространстве (в воздухе) нет ничего плохого. Наоборот, чем его больше, тем проще и минималистичнее смотрится слайд, а значит и понятнее для читателя.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Смысл любого дизайна — это донесение информации в четкой и понятной форме, логичное расположение элементов на слайде, создание аккуратной и четкой структуры. А уже в последнюю очередь это стиль, красота и визуальное оформление.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Markdown</title>
      <link>https://example.com/ru/post/markdown/</link>
      <pubDate>Sat, 14 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/ru/post/markdown/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;статья&#34;&gt;Статья&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Настоящий документ предназначен для ознакомления пользователя с функциональными возможностями языка разметки Markdown.
Markdown – это облегченный язык разметки, который является инструментом преобразования кода в HTML.
Главной особенностью данного языка является максимально простой синтаксис, который служит для упрощения написания и чтения кода разметки, что, в свою очередь, позволяет легко его корректировать.
Теперь рассмотрим более подробно функции языка разметки Markdown.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Markdown не является заменой HTML. Синтаксис Markdown достаточно ограничен, и соответствует лишь небольшому подмножеству элементов HTML. Он включает в себя следующие элементы:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Блочные элементы&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#Parag&#34;&gt;Параграфы и разрывы строк&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#Headers&#34;&gt;Заголовки&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#Blockquotes&#34;&gt;Цитаты&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#Lists&#34;&gt;Списки&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#CodeBlocks&#34;&gt;Блоки кода&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#Lines&#34;&gt;Горизонтальные (разделительные) линии&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;Строчные элементы&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#Links&#34;&gt;Ссылки&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#Emphasis&#34;&gt;Выделение текста&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#Code&#34;&gt;Кодовые фрагменты строк&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#Images&#34;&gt;Изображения&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;
&lt;li&gt;Дополнительные элементы&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#Backslash_Escapes&#34;&gt;Обратный слеш&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#Automatic_Links&#34;&gt;Автоматические ссылки&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#SpecialSymbol&#34;&gt;Специальные символы HTML&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Более подробно с перечисленными функциями можно ознакомиться в разделе «Описание синтаксиса».&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;описание-синтаксиса&#34;&gt;ОПИСАНИЕ СИНТАКСИСА&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&#34;блочные-элементы&#34;&gt;Блочные элементы&lt;/h2&gt;
&lt;h5 id=&#34;a-nameparagaпараграфы-и-разрывы-строк&#34;&gt;&lt;a name=&#34;Parag&#34;&gt;&lt;/a&gt;	Параграфы и разрывы строк&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Для того, чтобы создать параграф с использованием синтаксиса языка Markdown, достаточно отделить строки текста одной (или более) пустой строкой (пустой считается всякая строка, которая не содержит в себе ничего, кроме пробелов и символов табуляции).
Для того, чтобы вставить видимый перенос строки (элемент &lt;code&gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&lt;/code&gt;) необходимо окончить строку двумя пробелами и нажатием клавиши «Enter».
Многие элементы синтаксиса Markdown выглядят и работают гораздо лучше в случае, когда их форматируют с помощью «жесткого перевода строк» (разделение строк, осуществленное самим пользователем, а не программой автоматически). К таким элементам относятся цитаты, списки и пр.&lt;/p&gt;
&lt;h5 id=&#34;a-nameheadersa-заголовки&#34;&gt;&lt;a name=&#34;Headers&#34;&gt;&lt;/a&gt; Заголовки&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Язык разметки Markdown поддерживает 2 стиля обозначения заголовков: подчеркивание и выделение символом («#»).
Выделение заголовков с помощью подчеркивания производится знаками равенства («=») в случае, если заголовок первого уровня, и дефисами («-») в случае, если заголовок второго уровня. Количество знаков подчеркивания не ограничивается.
При выделении заголовков с помощью символа («#») используется от одного до шести данных символов, которые устанавливаются в начале строки (перед заголовком). В данном случае количество символов соответствует уровню заголовка. Кроме того, заголовок возможно снабдить закрывающимися символами («#»), хотя это и не является обязательным. Количество закрывающихся символов не обязано соответствовать количеству начальных символов. Уровень заголовка определяется по количеству начальных символов.&lt;br&gt;
Заголовки первого и второго уровней, выполненные с помощью подчеркивания, выглядят следующим образом:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Заголовок первого уровня
========================
Заголовок второго уровня
-------------------------
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Заголовки первого, третьего и шестого уровней, выполненные с помощью символа («#»), выглядят следующим образом:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;#  Заголовок первого уровня
### Заголовок третьего уровня
###### Заголовок шестого уровня
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Приведенные выше заголовки, выполненные с помощью символа («#») тождественны следующим:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;#  Заголовок первого уровня #
### Заголовок третьего уровня ###
###### Заголовок шестого уровня ######
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;В результате на экран выводится следующее:&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;заголовок-первого-уровня&#34;&gt;Заголовок первого уровня&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&#34;заголовок-второго-уровня&#34;&gt;Заголовок второго уровня&lt;/h2&gt;
&lt;h1 id=&#34;заголовок-первого-уровня-1&#34;&gt;Заголовок первого уровня&lt;/h1&gt;
&lt;h3 id=&#34;заголовок-третьего-уровня&#34;&gt;Заголовок третьего уровня&lt;/h3&gt;
&lt;h6 id=&#34;заголовок-шестого-уровня&#34;&gt;Заголовок шестого уровня&lt;/h6&gt;
&lt;h5 id=&#34;a-nameblockquotesa-цитаты&#34;&gt;&lt;a name=&#34;Blockquotes&#34;&gt;&lt;/a&gt; 	Цитаты&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Для обозначения цитат в языке Markdown используется знак «больше» («&amp;gt;»). Его можно вставлять как перед каждой строкой цитаты, так и только перед первой строкой параграфа.
Также синтаксис Markdown позволяет создавать вложенные цитаты (цитаты внутри цитат). Для их разметки используются дополнительные уровни знаков цитирования («&amp;gt;»).
Цитаты в Markdown могут содержать всевозможные элементы разметки.
Цитаты в языке Markdown выглядят следующим образом:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;&amp;gt;Это пример цитаты,
&amp;gt;в которой перед каждой строкой
&amp;gt;ставится угловая скобка.

&amp;gt;Это пример цитаты,
в которой угловая скобка
ставится только перед началом нового параграфа.
&amp;gt;Второй параграф.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Вложение цитаты в цитату выглядит следующим образом:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;&amp;gt; Первый уровень цитирования
&amp;gt;&amp;gt; Второй уровень цитирования
&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; Третий уровень цитирования
&amp;gt;
&amp;gt;Первый уровень цитирования
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;В результате на экран выводится следующее:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Это пример цитаты,
в которой перед каждой строкой
ставится угловая скобка.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Это пример цитаты,
в которой угловая скобка
ставится только перед началом нового параграфа.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Второй параграф.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Вложенная цитата:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Первый уровень цитирования&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Второй уровень цитирования&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Третий уровень цитирования&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Первый уровень цитирования&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Уровень цитирования не может превышать 15-й.&lt;/p&gt;
&lt;h5 id=&#34;a-namelistsa-списки&#34;&gt;&lt;a name=&#34;Lists&#34;&gt;&lt;/a&gt; Списки&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Markdown поддерживает упорядоченные (нумерованные) и неупорядоченные (ненумерованные) списки.
Для формирования неупорядоченный списков используются такие маркеры, как звездочки, плюсы и дефисы. Все перечисленные маркеры могут использоваться взаимозаменяемо.
Для формирования упорядоченных списков в качестве маркеров используются числа с точкой. Важной особенностью в данном случае является то, что сами номера, с помощью которых формируется список, не важны, так как они не оказывают влияния на выходной HTML код. Как бы ни нумеровал пользователь список, на выходе он в любом случае будет иметь упорядоченный список, начинающийся с единицы (1, 2, 3…). Эту особенность стоит учитывать в том случае, когда необходимо использовать порядковые номера элементов в списке, чтобы они соответствовали номерам, получающимся в HTML.
Упорядоченные списки всегда следует начинать с единицы. Маркеры списков обычно начинаются с начала строки, однако они могут быть сдвинуты, но не более чем на 3 пробела. За маркером должен следовать пробел, либо символ табуляции.
При  необходимости в список можно вставить цитату. В этом случае обозначения цитирования ( «&amp;gt;» ) нужно писать с отступом.
Упорядоченные списки выглядят следующим образом:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;1.	Проводник
2.	Полупроводник
3.	Диэлектрик
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Неупорядоченные списки выглядят следующим образом:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;* Проводник
* Полупроводник
* Диэлектрик
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Или&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;- Проводник
- Полупроводник
- Диэлектрик
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Или&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;+ Проводник
+ Полупроводник
+ Диэлектрик
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;На выходе всех трех перечисленных вариантов имеется один и тот же результат.
В результате на экран выводится следующее:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Проводник&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Полупроводник&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Диэлектрик&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;и&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Проводник&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Полупроводник&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Диэлектрик&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Цитата, вставленная в список, выглядит следующим образом:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;1. Элемент списка с цитатой:

    &amp;gt; Это цитата
    &amp;gt; внутри элемента списка.

 2. Второй элемент списка
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;В результате на экран выводится следующее:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Элемент списка с цитатой:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Это цитата
внутри элемента списка.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Второй элемент списка&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;При вставке цитат в элементы списка важно учитывать, что элементы списка должны находиться на одном уровне, а цитаты должны указываться с отступом. В случае, если правило с единым уровнем списка не соблюдается, следующий после цитаты элемент списка будет автоматически нумероваться цифрой «1.».
Кроме того, при необходимости в список можно вставить исходный код. В этом случае его нужно писать с двойным отступом – 8 пробелов или 2 символа табуляции.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Элемент списка, содержащий исходный код&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt; &amp;lt;исходный код &amp;gt;  
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h5 id=&#34;a-namecodeblocksa-блоки-кода&#34;&gt;&lt;a name=&#34;CodeBlocks&#34;&gt;&lt;/a&gt; Блоки кода&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Отформатированные блоки кода используются в случае необходимости процитировать исходный код программ или разметки.
Для создания блока кода в языке Markdown необходимо каждую строку параграфа начинать  с отступа, состоящего из четырех пробелов или  одного символа табуляции. Блок кода продолжается до тех пор, пока не встретится строка без отступа (или конец текста).  Внутри блока кода амперсанды («&amp;amp;») и угловые скобки («&amp;lt;» и «&amp;gt;») автоматически преобразуются в элементы HTML разметки. Кроме того, следует отметить, что внутри блоков кода обычный синтаксис Markdown не обрабатывается.
Блок кода в Markdown выглядит следующим образом:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Это обычный параграф:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Это блок кода
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;h5 id=&#34;a-namelinesa-горизонтальные-линии-разделители&#34;&gt;&lt;a name=&#34;Lines&#34;&gt;	&lt;/a&gt; Горизонтальные линии (разделители)&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Для того чтобы создать горизонтальную линию с использованием синтаксиса языка Markdown, необходимо поместить три (или более)дефиса или звездочки на отдельной строке текста. Между ними возможно располагать пробелы.
Горизонтальные линии в Markdown выглядят следующим образом:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Первая часть текста, который необходимо разделить
***
Вторая часть текста, который необходимо разделить
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Или&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Первая часть текста, который необходимо разделить

---

Вторая часть текста, который необходимо разделить
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;В результате на экран выводится следующее:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Первая часть текста, который необходимо разделить&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Вторая часть текста, который необходимо разделить&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;При использовании данного инструмента важно помнить, что после первой части текста и перед второй необходимо оставлять пустую строку. Данное правило необходимо соблюдать только при использовании дефисов. Если его не соблюдать, на экран будет выведен заголовок второго уровня и строка обычного текста.  При использовании символа звездочки данным правилом можно пренебречь.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;строчные-элементы&#34;&gt;Строчные элементы&lt;/h2&gt;
&lt;h5 id=&#34;a-namelinksa-ссылки&#34;&gt;&lt;a name=&#34;Links&#34;&gt;&lt;/a&gt; Ссылки&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Markdown поддерживает два стиля оформления ссылок:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Гиперссылка, с немедленным указанием адреса (внутритекстовая);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Гиперссылка, подобная сноске.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Подразумевается, что помимо URL-адреса существует еще текст ссылки. Он заключается в квадратные скобки.
Для создания внутритекстовой гиперссылки необходимо использовать круглые скобки сразу после закрывающей квадратной. Внутри них необходимо поместить URL-адрес. В них же возможно расположить название, заключенное в кавычки, которое будет отображаться при наведении, но этот пункт не является обязательным.&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;  [пример](http://example.com/ &amp;quot;Необязательная подсказка&amp;quot;)
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;В результате на экран выводится следующее:
&lt;a href=&#34;http://example.com/&#34; title=&#34;Необязательная подсказка&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;пример&lt;/a&gt;
При ссылке на локальную директорию возможно использование относительного пути (от текущей страницы, сайта и т.п.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;При создании сносной гиперссылки вместо целевого адреса используется вторая пара квадратных скобок, внутри которых помещается метка, идентификатор ссылки (id).&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;[пример][id]:
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Также, можно использовать пробел, чтобы отделять 2 пары квадратных скобок:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;[пример] [id]: 
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;В этом случае возможно определить идентификатор в любом месте документа:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;[id]: http://example.com/ &amp;quot;Необязательная подсказка&amp;quot;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;В результате на экран выводится следующее:
[пример] [id]
[id]: &lt;a href=&#34;http://example.com/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;http://example.com/&lt;/a&gt; &amp;ldquo;Необязательная подсказка&amp;rdquo;
Иными словами, она состоит из следующих элементов:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Идентификатор ссылки, окружённый квадратными скобками (которым может предшествовать необязательный отступ от одного до трёх пробелов);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Двоеточие;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Один или несколько пробелов (или символов табуляции);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;URL гиперссылки;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Необязательный заголовок (подсказка к изображению, которая всплывает при наведении на него) гиперссылки, заключённый либо в двойные или одиночные кавычки, либо в скобки.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Идентификаторы ссылок могут состоять из букв, цифр, пробелов и знаков пунктуации, однако они не чувствительны к регистру. То есть эти два варианта эквивалентны:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;[текст ссылки][a]
[текст ссылки][A]
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Markdown позволяет также использовать неявно выраженный идентификатор (сокращенный). В этом случае метка не приводится, вместо неё текст гиперссылки используется  и в качестве её имени, а вторая пара квадратных скобок остаётся пустою.
Например, чтобы сделать слово «Example» гиперссылкой, ведущей на сайт &lt;a href=&#34;http://example.com/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;http://example.com/&lt;/a&gt;, достаточно написать:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;[Example][]
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;и затем определить гиперссылку:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;[Example]: http://example.com/
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;В результате на экран выводится следующее:
[Example][]
[Example]: &lt;a href=&#34;http://example.com/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;http://example.com/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h5 id=&#34;a-nameemphasisa-выделение-текста&#34;&gt;&lt;a name=&#34;Emphasis&#34;&gt;&lt;/a&gt; 	Выделение текста&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Markdown воспринимает звёздочки «*» и символы подчёркивания «_» как признаки смыслового выделения текста:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Текст, окружённый одиночными «*» или «_», будет заключен в HTML-тэг &lt;code&gt;&amp;lt;em&amp;gt;&lt;/code&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Текст, окружённый двойными «*» или «_», будет заключен в HTML-тэг &lt;code&gt;&amp;lt;strong&amp;gt;&lt;/code&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Иными словами, текст, окруженный одинарными символами, выделяется курсивным шрифтом, а текст, окруженный двойными символами, выделяется полужирным шрифтом.
Также, выделенный фрагмент может находиться в любой части слова.
Текст, выделенный курсивом с использованием синтаксиса языка Markdown, выглядит следующим образом:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;*Пример*  
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Пример&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Текст, выделенный полужирным шрифтом с использованием синтаксиса языка Markdown, выглядит следующим образом:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;**Пример**
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Пример&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Текст, выделенный курсивным полужирным шрифтом с использованием синтаксиса языка Markdown выглядит следующим образом:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;***Пример***
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Пример&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Все приведенные выше примеры аналогичны следующим:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;_Пример_

__Пример__

Пере___распред___деление

___Пример___  
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;h5 id=&#34;a-namecodeaкодовые-фрагменты-строк&#34;&gt;&lt;a name=&#34;Code&#34;&gt;&lt;/a&gt;	Кодовые фрагменты строк&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Чтобы отметить фрагмент строки, содержащий код, необходимо окружить его обратными апострофами «`».  При использовании кодовых фрагментов строк текст будет отображаться в виде моноширинного шрифта.
В отличие от блоков кода, кодовый фрагмент позволяет поместить код внутрь обычного абзаца текста.
Кодовый фрагмент строки в языке Markdown выглядит следующим образом:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Используйте оператор &lt;code&gt;if&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h5 id=&#34;a-nameimagesaизображения&#34;&gt;&lt;a name=&#34;Images&#34;&gt;&lt;/a&gt;	Изображения&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;В Markdown существует 2 способа вставки изображений в документ:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a.	С помощью непосредственного указания URL-адреса изображения. Синтаксис данной команды выглядит следующим образом:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;![Альтернативный текст](/путь/к/изображению.jpg)
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;или&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;![Альтернативный текст](/путь/к/изображению.jpg &amp;quot;Подсказка&amp;quot;)
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Иными словами, он состоит из следующих элементов:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;восклицательный знак;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;квадратные скобки, в которых указывается альтернативный изображению текст (он станет содержимым атрибута в элементе img);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;круглые скобки, содержащие URL-адрес или относительный путь изображения, а также (необязательно) всплывающую подсказку, заключённуе в двойные или одиночные кавычки.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;b.	С помощью метки-идентификатора.  Синтаксис данной команды записывается следующим образом:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;![Альтернативный текст][id]
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;где «id» — имя определённой метки изображения. Метки изображений определяются при помощи синтаксиса, совершенно идентичного меткам гиперссылок:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;[id]: путь/к/изображению &amp;quot;Необязательная подсказка&amp;quot;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Важной особенностью является то, что Markdown не позволяет задать размеры изображения (ширину, высоту).&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;дополнительные-элементы&#34;&gt;Дополнительные элементы&lt;/h2&gt;
&lt;h5 id=&#34;a-namebackslash_escapesaобратный-слеш&#34;&gt;&lt;a name=&#34;Backslash_Escapes&#34;&gt;&lt;/a&gt;	Обратный слеш&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Может употребляться в Markdown перед специальными символами для того, чтобы они воспринимались в их буквальном (а не служебном) значении. Полный список данных символов приводится ниже:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;«\»  - слеш;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;«`»  - обратный апостроф;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;«*»  - звездочка;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;«_»  - символ подчеркивания;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;«{}»  - фигурные скобки;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;«[]»  - квадратные скобки;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;«()»  - круглые скобки;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;«#»  - символ решетки;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;«+»  - плюс;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;«-»  - минус (дефис);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;«.»  – точка;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;«!»  - восклицательный знак.&lt;/p&gt;
&lt;h5 id=&#34;a-nameautomatic_linksa-автоматические-ссылки&#34;&gt;&lt;a name=&#34;Automatic_Links&#34;&gt;&lt;/a&gt; Автоматические ссылки&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Markdown поддерживает упрощённый порядок автоматического создания ссылок для URL-адресов и адресов электронной почты. Для этого достаточно поместить URL-адрес или почтовый адрес в угловые скобки, и Markdown сделает его гиперссылкой. В отличие от вышеописанных стилей, в данном случае сам же URL-адрес или почтовый адрес становится и текстом гиперссылки. Автоматические ссылки на адреса электронной почты работают аналогично.
Автоматические ссылки в языке Markdown выглядят следующим образом&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;&amp;lt;http://example.com/&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;В результате на экран выводится следующее:
&lt;a href=&#34;http://example.com/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;http://example.com/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Автоматическая ссылка на адрес электронной почты в Markdown выглядит следующим образом&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;&amp;lt;address@example.com&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;В результате на экран выводится следующее:
&lt;a href=&#34;mailto:address@example.com&#34;&gt;address@example.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h5 id=&#34;a-namespecialsymbola-специальные-символы-html&#34;&gt;&lt;a name=&#34;SpecialSymbol&#34;&gt;&lt;/a&gt; Специальные символы HTML&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;В языке HTML существует два символа, требующих специального рассмотрения: это символы («&amp;lt;») и («&amp;amp;»). Левая угловая скобка используется как начало тэга; амперсанды применяются для обозначения специального символа HTML.
Для того чтобы использовать эти символы в их буквальном смысле, необходимо заменить их элементами HTML, а именно &lt;code&gt;&amp;amp;lt;&lt;/code&gt; и &lt;code&gt;&amp;amp;amp;&lt;/code&gt; соответственно.
При использовании Markdown подобных действий совершать не нужно. Он позволяет использовать эти символы в исходном виде. В случае если амперсанд используется как часть спецсимвола HTML, он останется неизменным. В противном случае Markdown преобразует его в &lt;code&gt;&amp;amp;amp;&lt;/code&gt;.
&lt;br&gt;
&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;ndash;&lt;br&gt;
Источник: &lt;a href=&#34;https://gist.github.com/Jekins/2bf2d0638163f1294637#file-markdown-docs-md&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://gist.github.com/Jekins/2bf2d0638163f1294637#file-markdown-docs-md&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Управление версиями. Git</title>
      <link>https://example.com/ru/post/git-post/</link>
      <pubDate>Thu, 05 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/ru/post/git-post/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;управление-версиями&#34;&gt;Управление версиями&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Системы контроля версий (Version Control System, VCS) применяются при работе несколь- ких человек над одним проектом. Обычно основное дерево проекта хранится в локальном или удалённом репозитории, к которому настроен доступ для участников проекта. При внесении изменений в содержание проекта система контроля версий позволяет их фиксировать, совмещать изменения, произведённые разными участниками проекта, производить откат к любой более ранней версии проекта, если это требуется.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В классических системах контроля версий используется централизованная модель, предполагающая наличие единого репозитория для хранения файлов. Выполнение боль- шинства функций по управлению версиями осуществляется специальным сервером. Участник проекта (пользователь) перед началом работы посредством определённых команд получает нужную ему версию файлов. После внесения изменений, пользователь размещает новую версию в хранилище. При этом предыдущие версии не удаляются из центрального хранилища и к ним можно вернуться в любой момент. Сервер может сохранять не полную версию изменённых файлов, а производить так называемую дельта- компрессию — сохранять только изменения между последовательными версиями, что позволяет уменьшить объём хранимых данных.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Системы контроля версий поддерживают возможность отслеживания и разрешения конфликтов, которые могут возникнуть при работе нескольких человек над одним файлом. Можно объединить (слить) изменения, сделанные разными участниками (авто- матически или вручную), вручную выбрать нужную версию, отменить изменения вовсе или заблокировать файлы для изменения. В зависимости от настроек блокировка не позволяет другим пользователям получить рабочую копию или препятствует изменению рабочей копии файла средствами файловой системы ОС, обеспечивая таким образом, привилегированный доступ только одному пользователю, работающему с файлом.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Системы контроля версий также могут обеспечивать дополнительные, более гибкие функциональные возможности. Например, они могут поддерживать работу с нескольки- ми версиями одного файла, сохраняя общую историю изменений до точки ветвления версий и собственные истории изменений каждой ветви. Кроме того, обычно доступна информация о том, кто из участников, когда и какие изменения вносил. Обычно такого рода информация хранится в журнале изменений, доступ к которому можно ограничить.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В отличие от классических, в распределённых системах контроля версий центральный репозиторий не является обязательным.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Среди классических VCS наиболее известны CVS, Subversion, а среди распределённых — Git, Bazaar, Mercurial. Принципы их работы схожи, отличаются они в основном синтаксисом используемых в работе команд.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;git&#34;&gt;Git&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Git — это бесплатная распределенная система управления версиями с открытым исходным кодом, предназначенная для быстрой и эффективной обработки любых проектов, от небольших до очень крупных.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Git прост в освоении и имеет крошечный размер с молниеносной производительностью. Он превосходит инструменты SCM, такие как Subversion, CVS, Perforce и ClearCase, благодаря таким функциям, как дешевое локальное ветвление, удобные промежуточные области и несколько рабочих процессов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Система выполнена в виде набора программ, специально разработанных для их использования в сценариях. Это делает удобным создание специализированных систем контроля версий на основе Git или пользовательских интерфейсов. Например, Cogito — это как раз такой пример оболочки для репозиториев Git, а StGit использует Git для управления коллекцией исправлений (патчей).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Git поддерживает быстрое разделение и слияние версий, включает средства визуализации и навигации по нелинейной истории разработки. Подобно Darcs, BitKeeper, Mercurial, Bazaar и Monotone, Git предоставляет каждому разработчику локальную копию всей истории разработки, изменения копируются из одного репозитория в другой.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Удаленный доступ к репозиториям Git предоставляется демоном git, сервером SSH или HTTP. Служба git-daemon TCP включена в дистрибутив Git и является, наряду с SSH, наиболее распространенным и надежным методом доступа. Метод доступа HTTP, несмотря на ряд ограничений, очень популярен в контролируемых сетях, поскольку позволяет использовать существующие конфигурации сетевых фильтров.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
