<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Дизайн | Матюшкин Д.В.</title>
    <link>https://stifell.github.io/ru/tag/%D0%B4%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D0%B8%D0%BD/</link>
      <atom:link href="https://stifell.github.io/ru/tag/%D0%B4%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D0%B8%D0%BD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Дизайн</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Thu, 19 May 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://stifell.github.io/media/icon_huadb2fc21906c66a848c404c925d23ce3_23890_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Дизайн</title>
      <link>https://stifell.github.io/ru/tag/%D0%B4%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D0%B8%D0%BD/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Презентация</title>
      <link>https://stifell.github.io/ru/post/presentation/</link>
      <pubDate>Thu, 19 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://stifell.github.io/ru/post/presentation/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;важные-правила-при-создании-презентации&#34;&gt;Важные правила при создании презентации&lt;/h1&gt;
&lt;h3 id=&#34;правило-1--текст-должен-читаться&#34;&gt;Правило 1 — текст должен читаться&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Понятие читабельности простым языком означает возможность текста быть легким для прочтения. Например, если поставить белый текст на черный фон, то пункт с читабельностью будет выполнен на 100%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если же текст фиолетового цвета написать на красном фоне, то глазу рядового зрителя будет тяжело сконцентрироваться на информации при таком обилии цвета и яркости.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;правило-2--цвета&#34;&gt;Правило 2 — цвета&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Перед стартом создания презентации всегда хорошо отработать ее цветовое наполнение, выбрать определенную палитру цветов из двух-трех главных оттенков и строить вокруг них всю базу. В Powerpoint или Keynote удобно сразу же эту палитру сохранять, чтобы видеть все рабочие цвета перед глазами. При наполнении презентации лучше не использовать больше двух-трех цветов на слайде, иначе внимание зрителя может рассеяться из-за обилия оттенков. Важно каждому цвету придавать особое значение, например все заголовки делать желтыми, а весь основной текст — белого или черного цвета. Если мы подкрепим информацию цветом, то читателю будет легче анализировать слайд, и он сможет быстро найти нужную информацию.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На слайде ниже мы даем заголовку и нумерации оранжевый цвет, тем самым направляя зрителя от якорей нашего слайда к основному черному тексту. Черного цвета на слайде больше всего, соответственно читатель делает вывод, что это и есть объемная основная информация.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;правило-3--текст-и-его-стиль&#34;&gt;Правило 3 — текст и его стиль&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Формат шрифтов при написании заголовков, основного текста и колонтитулов влияет на то, как будет восприниматься информация. Чаще всего для заголовков используется стиль с засечками, то есть с заостренными углами. Для основного текста больше подойдет шрифт без засечек, то есть с прямыми углами и плавными линиями.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Подсказку по стилю шрифта нам даст сам текст, на примере с малышом и мамой логичнее работать с текстом без засечек, чтобы он лишний раз не перегружал воздушный приятный слайд.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;правило-4--картинка-в-качестве-hq&#34;&gt;Правило 4 — картинка в качестве HQ&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;При открытии каждого нового слайда пользователь ищет глазами визуал, графику или иллюстрацию, те объекты, которые помогут ему отдохнуть во время чтения большого объема текста или подкрепить прочитанную информацию.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;При создании графических форм и объектов с нуля не возникает трудностей с их качеством и воспроизведением на слайде, а если же сохранять картинки из интернет-источников и вставлять на слайд, то качество может быть плохое. Почему так происходит?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Чаще всего при поиске картинок мы не обращаем внимание на то, как они выглядят в полноэкранном режиме. Мы видим их в маленьком формате и они зачастую смотрятся хорошо. Однако выведение слайда в полноэкранном режиме на аудиторию или трансляция его на большом экране компьютера может подчеркнуть некачественное изображение. Важно иметь доступ к HQ картинка, чтобы у зрителя не возникло ощущение не профессионально подготовленной презентации.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;правило-5--не-перегружайте-слайд&#34;&gt;Правило 5 — не перегружайте слайд&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;В школе мы часто делали презентации и большинство из них структурно и композиционно выглядели вот так.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;К сожалению такие слайды абсолютно не дышат, не имеют свободного пространства, то есть воздуха. А воздух — это самое важное на слайде, без него макет тонет в текстовой и визуальной информации. Задача дизайнера — расставить объекты на слайде таким образом, чтобы они сосуществовали, а не вытесняли друг друга. В белом пространстве (в воздухе) нет ничего плохого. Наоборот, чем его больше, тем проще и минималистичнее смотрится слайд, а значит и понятнее для читателя.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Смысл любого дизайна — это донесение информации в четкой и понятной форме, логичное расположение элементов на слайде, создание аккуратной и четкой структуры. А уже в последнюю очередь это стиль, красота и визуальное оформление.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
